32TB的Windows 10源碼泄露，安全風險加劇

據theregister報道，已經有多達32TB的微軟Windows操作系統的內部核心源碼被人上傳到了網上，對於不懂技術的普通人來說這也許不算什麼，但對於苦苦尋覓Windows漏洞的人來說，這可是踏破鐵鞋無覓處，得來全不費功夫。而這反過來也會對全體Windows用戶的安全造成極大威脅。稍微好一點的消息是，相關網站目前正在撤除Windows代碼中的非公開部分。
據悉這些數據包含了官方和非公開版本的安裝鏡像和軟件藍圖，壓縮后總共有8TB，網站上面。最新一批文件是在本周早些上傳的。這批機密數據據信是從今年3月左右微軟的內部系統中泄露出去的。

這些被泄露的代碼是微軟的共享資源包（Shared Source Kit），據看過代碼的認識解釋，這些代碼包括是Windows 10的硬件驅動庫以及Redmond 的PnP（即插即用）代碼，Wi-Fi棧，存儲驅動器以及ARM相關的OneCore內核代碼。

這意味着什麼呢？意味着拿到這些代碼的人可以審查尋找存在的安全漏洞，然後用來攻擊全球各地用戶的Windows系統。關鍵是這些代碼屬於WIndows操作系統的核心，而核心級代碼的受信任等級是最高的。誰要是控制了這些代碼，幾乎就可以為所欲為。

被泄露的Windows源碼截屏

除此以外，至今尚未公開發布的Windows 10以及Windows Server 2016版本也一併被泄露出來。這些機密的版本本來是微軟工程師出於尋找bug和測試目的而開發的，裡面包括了私密的調試符號，在公開發布時往往會剔除掉。但是對於黑客來說，那些符號往往能透露重要信息。

舉個例子，Windows 10 「Redstone」預發佈版和尚未發佈的64位ARM版Windows也在其中。考慮到被泄露出去的版本實在是太多了，估計微軟已經沒有辦法啟動安全啟動機制來阻止用戶啟動預發佈版的操作系統，也許會給黑客製造研究代碼的可乘之機。

一併被泄露出去的還包括了Windows 10 Mobile Adaptation Kit，這個機密的軟件工具包可以讓Windows操作系統在各種便攜式和移動設備運行。

儘管Beta Archive已經採取了部分措施，但是能訪問其私有庫的網民仍然可以免費下載上面現有的所有數據。Windows用戶需要提高警惕，而微軟看起來這段時間有得忙了。

source:

open source 咪仲安全

open source 起碼要有方法submit pull request 先安全

唔明求指教

有無seed

無個爆D既標題，點有人睇~

估計其實唔係source code 只係同source code 有關既野
open source 安全d 係因為更多人做debug?

利申 唔係it 狗

如果你想買支野飲，你睇到成份表寫住「山埃」、「蘇丹紅」、「孔雀石綠」
你會唔會買黎飲 ?

梗係唔會啦ching

點解唔會 ?

毒死人wo

agger

想知Mr.A 出街係咪剩係飲自己帶嘅水
因為出面啲野飲唔係open source 唔知成份 唔夠安全

唔畀你咁侮辱人

其實「自己 d 水」都唔係 open source

啲水嘅source code好似冇得改, 如果open source咗, 啲人改完你敢唔敢飲用?!

理性討論
作為一位普通用家，
windows 係咁多款os入面真係算垃圾
用耐左會愈來愈慢(近年win10叫改善左)，要裝anti-virus
但無計，先入為主同習慣性永遠係市場真係好重要，人是習慣的動物，講萬用，無windows真係好唔方便

反觀mac os 其實係好野來
我部舊第一代舊macbook air 到而家都仲行得好順，做文書真係夠
software集中係apple store 一個制就自動更新

但用慣windows永遠都係唔就手
例如用開速成輸入法d keywords 同windows唔係一致的

Mr.A係度 Linux 就無謂留意見了
只能說，門檻非一般end user能夠handle
個人認為至少linux 能夠創造出同windows 類近又萬用既功能但 open sourse既os
或者能夠打開新世界既一頁

你不如你問搭lift有無check係microcontroller frimware有唔俾人改過，等部lift跌落黎跌Q死佢。又或者出街食野有唔check下個廚師係唔係用Windows，有無吐篤痰俾佢加料。

我懷疑佢地自己想爆出去
32tb檔上傳咩都stop到啦
可能佢地想搵人test windows10
準備出win11

知道加左料，又知道 d 料有毒，緊係唔飲

有心放出呢 同黑客宣戰
麻煩Ko 我個system

Mr.A又贏

係咪唔識 check 就唔需知呀
咁唔撚洗宷食物成份標籤啦

有 d 人好推崇愚民政策

好似講過 windows 10 係 final

TB死全家

乜撚野類比黎

乜你會搭lift之前check下個microcontroller 係咪open source?
乜你會食野之前check下有無毒?

知唔知 唔識check 同無得check既分別?

拿拿林去報名咪係度阻撚住個地球轉啦屌

咁有冇得 check ?

無得check
咁用你既理論 你係咪唔出街食飯 唔搭lift?

Linux kernel source code你check過邊忽安全？你攞上嚟討論下，教下我地呢D愚民。

有得check，點會無得check？

你gal爆部lift，攞咗部MCU出黎ROM dump咪慢慢check囉。
你去街食飯，入廚房由頭睇個廚師煮到上菜，咪知有無加料囉。

用windows 7

代Mr.A答: 自帶水樽出街都要比你批鬥

又係踼波叻過美斯先可以批評美斯既理論
要資訊公開透明就要識相既技術先可以叫人公開
公開左你去唔去 check 一回事，唔公開 check 唔到係另回事

你幅咩意思呢 ?

咁Windows 10 都可以reverse engineering 然後再慢慢check 喎

做乜唔答我?

咩唔係raspberry pi 已經可以裝咩？
咁佢放出嚟可能open source

同踢波無關，我係笑緊你嘅paranoia。

大排檔open kitchen，你要企響廚師大佬後面全程睇住係可以做得到，點解大部份人無咁做？我信你去大排檔都唔會企響廚師大佬後面。咁點解會信廚師唔加料，又或者NSA無因為你9推Linux而向你落毒etc？咁點解會唔信Microsoft或其他大software vendor嘅僱員有合理地嘅令closed source software達到一定嘅安全水平（唔一定係100%，就算Linux都有securtiy bug）。

無source code你覺得唔可以audit？有樣野叫reverse engineering。

Windows咁多bug，你估hacker係唔係要睇Windows source code先搵到？

如果班hacker reverse engineering都可以搵到Windows漏洞，咁點解非Windows團體／個人唔可以reverse engineer個Windows嚟做audit？

答你 D 乜 ?

係 raspberry pi 可以安裝同件野係咪 open source 冇關係

你用「大部分人」評估一件事 應唔應該做 同 可唔可以做 既理由 ?
我會唔會去大排檔企響廚師後面睇住佢煮，同件事應唔應該公開透明有咩關係 ?
我唔會企係佢後面，會變成唔應該公開透明先係正確 ?
定係我企係佢後面，可以講應該公開透明 ?

點解 windows 唔可以 open source 公開佢 D 內容比任何人睇到 ?

原本以為你係選擇性失明
原來你真係盲既
對唔住

冇得 check ?
code4food 話有得 check 喎
你地班友平時好鍾意唱雙簧，做咩今次一個話得一個唔得
你地拆返點先再討論

冇得 check 既話，機電署張 cert 廢架 ?

仲有呢句野有歧視成分，盲都可以上網架

原來MrA主張破解
平時唔好入破解post話人賤種啦
笑什麼畜生

乜你係機電署？如果機電署可以check = open source, 咁我係ms員工用win10都可以當佢open source 啦

我無話盲既唔可以上網
我係話你條戇鳩仔係盲姐

你同 code4food 講，佢話可以 check
我唔主張，所以 d 野最好本身 open source 唔洗破

你點知我係唔係盲 ?

before c4f 我都有講Reverse engineering 可以check呀, 你驗多幾次眼啦
即係你會check 部lift 個controller有無問題, 又或者會google過如果佢唔係用open source 就唔答?

憑你咁on9 問你點解唔答你都仲要反問返我我問過你咩問題就知你係盲啦

ESMD無用嘅。如果MrA唔信Microsoft或其他Closed Source Vendor嘅僱員會合理地令產品達一定安全要求。點解佢要信ESMD，而且ESMD無話過有睇source code或做reverse engineering。

來來來，快D拆爛部lift，攞個controller返屋企慢慢check。推Linux會妨礙NSA工作，話唔定NSA已經加做個bug，一聽到“裝Linux”就會爆炸。

Sorry係EMSD，唔係ESMD。

社會應否容許私有財產？

私有知識產權應否容許？

如果Microsoft或任何機構投入大量金錢發展知識產權，Microsoft或其他機構應否有權選擇空開其擁有嘅知識產權與否去保護知識財產？如果Microsoft有權選擇，選擇唔公開有咩問題？

Microsoft 2003年起已經公開部份Windows source code俾政府同某D機構做security audit。但唔係俾一般公眾。

[url]
[/url]

repost link

而家問你，你點知我係盲定唔盲
我戇唔戇鳩同你知唔知我係盲有咩關係

c4f同mra咁得閒既

公開部分
其他部分呢？
點解公開全部？
你唔好淨係識轉貼人地 d 文，你冇個人見解？
open source = 唔保護知識財產？
而家問你，公開有咩問題，唔係問 microsoft 唔公開有咩問題，你唔好當自己係 microsoft

唔係我唔信 microsoft
連續幾個月又 wannacry 又 petya 都叫「合理地令產品達到一定安全要求」？
個「合理地」點計出黎，你計黎睇下
我有講過我信 esmd 咩 ?

我個人見解係社會應該容許私有產權，包括知識產權。私有產權應有合理嘅法律保護。如果完全無知識產權，好難鼓勵人／公司投資人力金錢時間發展新科技。

公開source code嘅問題係點保障知識產權，唔俾人抄。

如果一樣野係我製造出黎，我應該有權選擇點去處置我嘅野。如果我選唔公開source code，有咩問題？公開無問題，但我唔公開係我權利。點解一定要公開？公開係對社會可能係好事，但我無責任去做社會上每一件我可能做嘅好事。我同保良局買旗，唔通要捐埋俾全港所有類似機構？

答我啦撚屌 一味係度避重就輕
無貨咪出聲囉

仲有好心就讀多d書，on唔on9唔係一個prime factor 而得出你係盲既結論。

保護知識產權有唔同方法，可以用版權，專利話者用商業秘密（trade secret）。如果產品係open source，就唔可以用商業秘密嘅理由。

可口可樂嘅配方係商業秘密，可樂公司唔會公開。你飲可樂個罐知係糖，水，碳酸等一般成份。你攞罐可樂唔可以整返一罐同樣嘅飲品。Software同飲品唔同，如果open source，產品就係個配方，任何trade secret都唔會再係秘密。

不過唔open source都唔一定可以保護trade secret，因為可以reverse engineering，但難度高好多。

咁而家我係或唔係盲你有冇 source support 證明 ?
定要 reverse engineering 我黎證明 ?
避重就輕係你

岩岩係咁講 close source 都可以 reverse engineering
而家又講版權，又講專利，reverse engineering 難度又話好高
一陣 reverse engineering 一 d 有商業袐密既野後比人告，肯定唔關你事啦
而現代化驗既技術仲可以隱藏 7x 係乜 ?
上網查到個 d 資料全部假 ?

唔怪得香港沿水事件，港豬澳橋造假乜都有，同公眾安全野唔撚洗同公眾交代
錢就收左，比垃圾你唔洗負責